組織指五成失業家庭租金超綜援上限 質疑津貼水平與市場脫節

肺炎疫情在全球持續，政府公布四月失業率為4.2%，對比三月上升1%。綜援權利大聯盟、關注綜援低收入聯盟、香港社會工作者總工會於今年5月18日至24日展開「疫情下綜援政策支援失業人士的意向調查」，對象為正在失業或於疫情曾失業的街坊。以口頭訪問和網上問卷形式抽樣進行，共調查了131份問卷。

調查發現，超過九成受訪者居住租住單位，接近五成家庭租金開支超出綜援租金津貼上限，反映綜援租金津貼水平與市場脫節。而政府曾表示申請綜援與租金開支並無關係，但受訪家庭中，部分被「租金過高」為由被拒絕，除非他們搬往租金更低的單位。

政府：可以搬去大灣區住

咁咪可以迫佢地出去工作,好事黎喎

啱啦 成班新移民可以同家人團聚

對呢種家庭黎講
攬唔攬炒無咩分別⋯
日子一樣苦

講緊自己未必搞得掂又拎唔到援助個啲
唔係班垃圾新移民，佢哋駛撚做咩

低端人口移除計劃

真係唔做野嘅就唔洗住貴租區啦